\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Administrator
				\item Spasioci
				\item Dispečeri
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}

				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može: }
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Vidjeti popis svih registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka
					\item Kreirati stanice
					\item Postaviti voditelja stanice
					\item Mijenjati dodijeljena prava, osobne podatke i pripadnost stanici
					\item Potvrditi zahtjeve za registraciju
					\item Dodijeliti administratorske ovlasti drugom računu
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Dispečer (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Otvoriti akciju spašavanja
					
					\begin{packed_enum}
						\item Upisati dostupne informacije i dodati fotografije
					\end{packed_enum}
					
					\item Vidjeti broj dostupnih spasioca po stanicama
					\item Poslati zahtjev za uključivanje spasilaca u akciju spašavanja
					
					\begin{packed_enum}
						\item Specificirati broj potrebnih spasilaca svake 'vrste'
						\item Specificirati način sudjelovanja (auto, pješke, ...)
						\item Specificirati razinu hitnosti
					\end{packed_enum}
				
					\item Ukloniti spasioca s akcije
					\item Označiti akciju kao gotovom
					\item Preko karte zadati zadatke spasiocima
					
					\begin{packed_enum}
						\item Označiti određenu rutu
						\item Dodati komentar
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_enum}
			
				\item \underbar{Spasilac (inicijator) može: }
				\begin{packed_enum}
					\item Biti vatrogasac
						
						\begin{packed_enum}
						\item Biti osposobljen za vožnju autocisterni
						\item Biti osposobljen za vožnju autoljestvi
						\item Biti osposobljen za vožnju zapovijednog vozila
						\item Biti osposobljen za vožnju šumskog vozila
						\end{packed_enum}
					
					\item Biti doktor
					
						\begin{packed_enum}
							\item Biti osposobljen za vožnju motociklom
							\item Biti putnik u kolima hitne pomoći
						\end{packed_enum}
					
					\item Biti policajac
					
						\begin{packed_enum}
							\item Biti kontaktni policajac i kretati se pješke
							\item Biti osposobljen za vožnju motociklom
							\item Biti osposobljen za vožnju oklopnim vozilom
							\item Biti osposobljen za vožnju automobilom
						\end{packed_enum}
					
					\item Pripadati nekoj od stanica
					\item Osvježavati podatke o dostupnosti za akcije spašavanja
					\item Odgovoriti na zahtjev za uključivanje u akciju spašavanja
					\item Vršiti interakciju s kartom
					
					\begin{packed_enum}
						\item Rješavati zadatak na karti koji mu je zadao dispečer
						\item Vidjeti pozicije ostalih spasilaca na karti
						\item Ostaviti komentar na karti za ostale sudionike u akciji
					\end{packed_enum}
				
				\end{packed_enum}
				\item  \underbar{Voditelj stanice (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Sve što može i spasilac
					\item Definirati koji su spasioci dio njegove stanice
					
					\begin{packed_enum}
						\item Dodati spasioca iz skupa spasilaca bez stanice
						\item Ukloniti spasioca iz stanice
					\end{packed_enum}
				
					\item Definirati sposobnost spasioca svoje stanice
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Poslati zahtjev za registraciju
					
				\end{packed_enum}
				
				\item \underbar{Baza podataka (sudionik): }
				
				\begin{packed_enum}
					\item Pohranjuje sve podatke o korisnicima
					\item Pohranjuje sve podatke o akcijama spašavanja
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{OpenStreetMap (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Prikazuje spasioce
					
					\begin{packed_enum}
						\item Filtrira spasioce po dostupnosti i po aktivnom zadatku
					\end{packed_enum}
				
					\item Prikazuje zadatke spasiocima
					
				\end{packed_enum}
			
				\item \underbar{OSRM servis (sudionik): }
				
				\begin{packed_enum}
					\item Izračunava rute spašavanja koje prate staze i ceste
				\end{packed_enum}
			
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregled popisa korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Prikaz svih registriranih korisnika sustava
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju pregleda popisa korisnika
						\item Prikazuje se stranica sa svim korisnicima
					
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Pregled detalja korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Prikaz detalja određenog korisnika sustava
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC1
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju 'Detalji' pokraj prikazanog korisnika
						\item Prikazuje se stranica s detaljima korisnika
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Izmjena detalja korisnika}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Uspješna izmjena korisničkih podataka
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC2
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju 'Uredi' na stranici s korisničkim podacima
						\item Prikazuje se stranica s formom za uređivanje korisničkih podataka
						\item GS uređuje podatke
						\item GS odabire opciju 'Spremi'
						\item Izmjene se spremaju u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				\eject
				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Pregled popisa stanica}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Prikaz popisa sa stanicama
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju pregleda popisa stanica
						\item Prikazuje se stranica sa svim stanicama
						
					\end{packed_enum}
				
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Kreiranje stanice}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Uspješno stvaranje nove stanice
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC4
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju za dodavanje nove stanice
						\item Prikazuje se stranica s formom za novu stanicu
						\item GS ispunjava formu
						\item GS odabire opciju 'Dodaj stanicu'
						\item Nova stanica se sprema u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] GS izlazi iz forme bez slanja forme
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten da forma nije poslana, treba potvrditi izlazak
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[4.a] Forma je krivo ispunjena
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten o krivo ispunjenim poljima
							\item Forma se ne šalje, GS treba ponovno odabrati opciju 'Dodaj stanicu'
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Postavljanje voditelja stanice}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Postaviti voditelja određene stanice
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC4
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS pronalazi stanicu na popisu stanica
						\item GS odabire opciju 'Postavi voditelja' pokraj određene stanice
						\item Prikazuje se lista korisnika bez dodijeljene stanice
						\item GS odabire opciju 'Odaberi voditelja' pokraj određenog korisnika
						\item Izmjena se sprema u bazu podataka
						\item Prikazuje se prikaz UC4
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Ne postoje slobodni korisnici
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten da nema slobodnih korisnika
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[3.b] GS želi odustati od odabira
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS odabire opciju 'Odustani'
							\item Prikazuje se prikaz UC4
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Potvrda zahtjeva za registraciju}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
					\item  \textbf{Cilj:} Potvrditi ili odbaciti zahtjev za registraciju
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju za prikaz zahtjeva za registraciju
						\item Prikazuje se stranica s listom zahtjeva za registraciju
						\item GS odabire 'Potvrdi' ili 'Odbaci' pokraj određenog zahtjeva
						\item Promjene se spremaju u bazu podataka
						\item Prikazuje se ažurirana stranica s listom zahtjeva za registraciju
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Ne postoje zahtjevi
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten da zahtjeva nema
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pregled popisa akcija spašavanja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
					\item  \textbf{Cilj:} Prikazati popis aktivnih akcija spašavanja pod tim dispečerom
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju 'Akcije spašavanja'
						\item Prikazuje se lista akcija spašavanja pod tim GS-om
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Ne postoje aktivne akcije spašavanja pod tim GS-om
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten da nema aktivnih akcija spašavanja
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Otvaranje akcije spašavanja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
					\item  \textbf{Cilj:} Otvoriti novu akciju spašavanja nakon dojave
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Zaprimljena dojava o nesretnom događaju, u prikazu UC8
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS zaprima dojavu o nesretnom događaju
						\item GS odabire opciju 'Otvori novu akciju spašavanja'
						\item GS-u se prikazuje stranica s formom za otvaranje nove akcije spašavanja
						\item GS u formu dodaje sve dostupne informacije i fotografije
						\item GS odabire opciju 'Otvori akciju'
						\item Podatci o novoj akciji spremaju se u bazu podataka
						\item Nova akcija spašavanja postaje vidljiva ostalim korisnicima
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[4.a] GS odustaje od ispunjavanja forme
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten da forma nije poslana, treba potvrditi izlazak
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[5.a] Forma je krivo ispunjena
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten o krivo ispunjenim poljima
							\item GS treba ispraviti greške te nakon toga ponovno odabati opciju 'Otvori akciju'
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Pregled popisa sudionika u akciji spašavanja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
					\item  \textbf{Cilj:} Prikazati popis sudionika akcije spašavanja
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC8
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju 'Spasioci' pokraj akcije spašavanja iz prikaza
						\item Prikazuje se popis spasilaca koji sudjeluju u toj akciji spašavanja
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Slanje zahtjeva za akciju spašavanja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
					\item  \textbf{Cilj:} Poslati zahtjev stanicama i/ili  trenutno dostupnim spasiocima
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Otvorena akcija spašavanja, u prikazu UC8
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju 'Stvori novi zahtjev'
						\item Prikazuje se stranica s formom za stvaranje novog zahtjeva
						\item GS odabire kome šalje zahtjev, koja je razna hitnosti te koja razina osposobljenosti spasioca je potrebna
						\item GS odabire opciju 'Pošalji'
						\item Podaci  o novom zahtjevu spremaju se u bazu podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] GS odustaje od ispunjavanja forme
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten da forma nije poslana, treba potvrditi izlazak
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[4.a] Forma je krivo ispunjena
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item GS je obaviješten o krivo ispunjenim poljima
							\item GS treba ispraviti greške te nakon toga ponovno odabati opciju 'Pošalji'
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Uklanjanje spasioca}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
				\item  \textbf{Cilj:} Ukloniti određenog spasioca s akcije spašavanja
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC10
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS pronalazi spasioca na listi
					\item GS odabire opciju 'Ukloni'
					\item GS treba potvrditi da želi ukloniti spasioca sa spašavanja
					\item Baza podataka se ažurira s novim podacima
					\item GS je obaviješten da je spasioc uklonjen
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Oznaka akcije spašavanja gotovom}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
				\item  \textbf{Cilj:} Označiti da je akcija spašavanja završena
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC8
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS za određenu akciju spašavanja odabire opciju 'Završi akciju'
					\item GS treba potvrditi da želi završiti odabranu akciju
					\item GS je obaviješten da je akcija završena
					\item Baza podataka se ažurira s novim podacima
					\item Svim spasiocima se osvježava dostupnost za nove akcije
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Detaljan prikaz akcije spašavanja}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
				\item  \textbf{Cilj:} Prikazati detaljan prikaz akcije spašavanja (mapa, itd.)
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, OpenStreetMap
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC8
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire akciju spašavanja iz prikaza
					\item Prikazuje se trenutno stanje akcije, položaji spasilaca, trenutni zadaci, itd.
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Zadavanje zadataka preko karte}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
				\item  \textbf{Cilj:} Zadati zadatak pojedinom spasiocu koristeći kartu
				\item  \textbf{Sudionici:} OSRM servis, OpenStreetMap, Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC14
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS klikom na ikonu na karti odabire željenog spasioca
					\item Prikazuje se tekstualni izbornik
					\item GS odabire opciju 'Dodaj zadatak'
					\item Otvara se forma za definiranje zadatka
					\item GS ispunjuje formu tako što opisuje zadatak
					\item Za određivanje putanje do zadatka koristi se OSRM servis
					\item GS može dodavati komentare na zadatak
					\item GS odabire opciju 'Spremi'
					\item Baza podataka se ažurira s promjenama
					
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[4.a] GS odustaje od ispunjavanja forme
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten da forma nije poslana, treba potvrditi izlazak
						
					\end{packed_enum}
				
					\item[5.a] Forma je krivo ispunjena
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten o krivo ispunjenim poljima
						\item GS treba ispraviti greške te nakon toga ponovno odabati opciju 'Spremi'
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
			\eject
			\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Prikaz Voronojevog dijagrama}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
				\item  \textbf{Cilj:} Prikaz trenutnih pozicija spasilaca uz pomoć Voronojevog dijagrama
				\item  \textbf{Sudionici:} OpenStreetMap, Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC14
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire učitavanje Voronojevog dijagrama
					\item GS može podesiti na temelju kojih lokacija se izrađuje dijagram(svi spasioci, svi neaktivni dostupni ili svi aktivni na određenoj akciji)
					\item Prikazuje se izrađen Voronojev dijagram
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Prijava}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator, Spasioc, Dispečer
				\item  \textbf{Cilj:} Prijava na sustav
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} GS ima korisnički račun i nije prijavljen
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju 'Prijava'
					\item Prikazuje se stranica sa formom za prijavu
					\item GS ispunjava formu za prijavu i odabire opciju 'Prijavi se'
					\item Backend provjerava unesene podatke i dopušta ulaz GS-u
					\item Prikazuje se glavna stranica (ovisi o tipu GS-a)
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a] Forma nije dobro popunjena (prazna polja)
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten da forma nije dobro popunjena, forma se ne šalje
												
					\end{packed_enum}
					
					\item[4.a] Uneseni podaci nisu točni (krivo ime ili lozinka)
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten o krivim podacima
						\item Ostaje na stranici za prijavu
						
					\end{packed_enum}
				
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
		
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Odjava}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator, Spasioc, Dispečer
				\item  \textbf{Cilj:} Odjava sa sustava
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} GS je prijavljen na sustav
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju 'Odjava'
					\item GS se odjavljuje sa sustava
					\item Prikazuje se glavna stranica
					
				\end{packed_enum}
			
			\end{packed_item}
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC19 -  Pregled zahtjeva za uključenje u akciju}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasioc
				\item  \textbf{Cilj:} Prikazati zahtjeve za uključenje GS-a u akciju
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} -
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju 'Akcije'
					\item Prikazuje se stranica sa svim zahtjevima za GS-a
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[2.a] Lista zahtjeva je prazna
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten da trenutno nema zahtjeva
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
			
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC20 -  Odgovor na zahtjev za uključenje u akciju}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasioc
				\item  \textbf{Cilj:} Prihvatiti određeni zahtjev za uključenje u akciju
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC19
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju 'Prihvati' pokraj određenog zahtjeva
					\item Baza podataka ažurira stanje GS-a
					\item Prikazuje se stranica s kartom i zadacima akcije.
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[2.a] Akcija je u međuvremenu završila
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten da je akcija završila
						\item Prikazuje se prikaz UC17
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Pregled zadataka i ostalih spasioca na karti}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasioc
				\item  \textbf{Cilj:} Prikazati zadatke akcije i ostale spasioce na karti
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, OpenStreetMap
				\item  \textbf{Preduvjet:} GS je u aktivnoj akciji
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju 'Akcije'
					\item Prikazuje se stranica s kartom i zadacima akcije.
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Ostavljanje komentara na karti}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasioc
				\item  \textbf{Cilj:} Ostaviti komentar na karti za ostale spasioce
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, OpenStreetMap
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC21
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS pokazivačem odabire lokaciju na karti
					\item Prikazuje se forma za ostavljanje komentara
					\item GS napiše komentar i odabere opciju 'Postavi komentar'
					\item Komentar i lokacija se šalju u bazu podataka
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a] GS ipak ne želi napisati komentar
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS odabire opciju 'Odustani'
						\item Forma za komentar se zatvara
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC23 -  Slanje zahtjeva za registraciju}}
			\begin{packed_item}
			
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} Poslati zahtjev administratoru za registraciju u sustav
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} -
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju za registraciju
					\item Prikazuje se stranica s formom za kreiranje novog korisnika
					\item GS u formu unosi sve tražene informacije
					\item GS odabire opciju 'Pošalji zahtjev'
					\item Zahtjev se sprema u bazu podataka
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[3.a] GS odustaje od ispunjavanja forme
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten da forma nije poslana, treba potvrditi izlazak
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Pregled stanice}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj stanice
				\item  \textbf{Cilj:} Prikazati detaljan prikaz stanice
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} -
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju 'Moja stanica'
					\item Prikazuje se detaljan prikaz stanice kojom GS upravlja, uključujući i popis spasioca
					
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC25 -  Dodjela spasioca stanici}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj stanice
				\item  \textbf{Cilj:} Opredijeliti određenog spasioca nekoj od stanica
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC24
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire opciju 'Dodaj spasioca' 
					\item Prikazuje se stranica s popisom svih nedodijeljenih korisnika
					\item GS odabire koje spasioce želi u svojoj stanici
					\item GS odabire opciju "Spremi"
					\item Spasioc postaje dio odabrane stanice
					\item Ažuriraju se podatci u bazi podataka
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[2.a] Ne postoje nedodijeljeni korisnici
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item GS je obaviješten da svi spasioci imaju dodijeljenu stanicu
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
			\end{packed_item}
		
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC26 -  Definicija sposobnosti spasioca stanice}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj stanice
				\item  \textbf{Cilj:} Odrediti koju sposobnost ima određeni spasilac stanice
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} U prikazu UC24
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item GS odabire spasioca koji pripada njegovoj stanici
					\item GS odabire opciju 'Uredi sposobnost'
					\item Ovisno o vrsti spasioca, prikazuje se forma s popisom mogućih sposobnosti
					\item GS odabire željenu sposobnost
					\item GS odabire opciju 'Spremi'
					\item Ažuriraju se podatci u bazi podataka
					
				\end{packed_enum}
			\eject
			\end{packed_item}
			
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.43]{dijagrami/NeRegistriraniKorisnik.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost neregistriranog i registriranog korisnika}
						\label{fig:dijagram_RegistriraniKorisnik}
					\end{figure}
									
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.36]{dijagrami/Administrator.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora}
						\label{fig:dijagram_administrator}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.36]{dijagrami/Spasioc.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost spasioca}
						\label{fig:dijagram_spasioc}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.4]{dijagrami/Dispecer.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost dispečera}
						\label{fig:dijagram_dispecer}
					\end{figure}
						
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}

				
				\noindent{\textbf{UC11 - Slanje zahtjeva za akciju spašavanja}}
				
				U odabranu akciju spašavanja potrebno je uključiti spasioce tako da im se pošalje zahtjev za uključivanje u akciju. Prije nego što krene stvarati novi zahtjev te ukoliko nije siguran tko je od spasioca najbliži lokaciji nesretnog slučaja, dispečer ima opciju pogledati Voronojev dijagram i tako utvrditi kojim će spasiocima poslati zahtjev. Sljedeći korak uključuje biranje opcije za stvaranje novog zahtjeva, što otvara formu koju dispečer mora popuniti. Ako su podatci ispravno uneseni, oni se spremaju u bazu podataka i novi zahtjev je stvoren. Ako su podatci neispravno uneseni, dispečeru se ponovo otvara forma s naznakom koje je podatke krivo unio.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.45]{dijagrami/UC11.png} 
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC11}
					\label{fig:sekvencijski_uc11}
				\end{figure}
				\eject
				
				\noindent{\textbf{UC15 - Zadavanje zadataka preko karte}}
				
				Tijekom akcije može doći do potrebe za kreiranjem dodatnih zadataka koje spasioci moraju obaviti. Dispečer u detaljnom prikazu odabrane akcije može vidjeti gdje se na karti nalazi koji spasioc te koje zadatke on odrađuje. Ako dispečer želi jednom od spasioca zadati novi zadatak, prvo mora odabrati njegovu ikonu na karti. Nakon toga, izabire opciju 'Dodaj zadatak' te ispunjava formu. Ako su svi potrebni podatci uneseni, oni se spremaju u bazu podataka te se preko OSRM servisa izračunava najpovoljnija ruta za izvršenje zadatka, a zadatak postaje vidljiv dna karti. Ako nisu uneseni svi potrebni podatcu, forma se ponovo prikazuje s naznakom koji podatci nedostaju. Dodatno, dispečer na već postojeće zadatke može dodati komentare, što čini tako da odabere zadatak za koji želi dodati komentar, ispunjava formu, ažurira se baza podataka i komentar postaje vidljiv.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.38]{dijagrami/UC15.png} 
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC15}
					\label{fig:sekvencijski_uc15}
				\end{figure}
				\eject
				
				\noindent{\textbf{UC16 - Prikaz Voronojevog dijagrama}}
				
				Kako bi dispečer mogao brzo i efikasno utvrditi koji spasioci su najmanje udaljeni od određene lokacije, postoji mogućnost prikaza Voronojevog dijagrama. Za izradu dijagrama postoje tri opcije - korištenje lokacija svih spasilaca, korištenje lokacija svih dostupnih neaktivnih spasilaca te korištenje lokacija svih aktivnih na određenoj lokaciji. Za svaku od opcija dohvaćaju se tražene lokacije na temelju kojih kreće izrada dijagrama na karti te se u konačnici dijagram prikazuje dispečeru.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/UC16.png} 
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC16}
					\label{fig:sekvencijski_uc16}
				\end{figure}
				\eject
				
				\noindent{\textbf{UC26 - Definicija sposobnosti spasioca}}
				
				Svaki tip spasioca (vatrogasac, policajac, doktor) može biti dodatno osposobljen  za vođenje spašavanja. Definiranje određene sposobnosti spasioca zadaća je voditelja stanice, a on to čini tako što odabire detaljan prikaz vlastite stanice. Nakon toga odabire jednog od svojih spasioca, za kojeg se dohvaćaju dodatni podatci iz baze podataka, a ovisno o tome kojeg tipa je odabrani spasioc, voditelju stanice se otvara zasebna forma u kojoj može odabrati neku od ponuđenih sposobnosti. Ako je forma dobro ispunjena, podatci se ažuriraju u bazi podataka te je spasilac dobio novu sposobnost. Ako uneseni podatci nisu ispravni, voditelju stanice ponovo se prikazuje forma s naznakom da forma nije dobro ispunjena.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/UC26.png} 
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC26}
					\label{fig:sekvencijski_uc26}
				\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		 
			 
			 \begin{itemize}
			 	\item Sustav mora podržavati rad više korisnika istovremeno
			 	
			 	\item Sustav mora moći izdržati te obraditi veliki broj zahtjeva u kratkom periodu (zbog mogućnosti veće katastrofe)
			 	
			 	\item Sustav treba biti utjelovljen kroz web aplikaciju koristeći objektno-orijentirane jezike
			 	
			 	\item Komunikacija sustava sa korisnikom mora biti omogućena koristeći \emph{HTTPS} protokol
			 	 
			 	\item Korisničkog sučelje mora biti intiuitivno i jednostavno te nipošto ne smije biti zbunjujuće
			 	
			 	\item Sustav mora biti izrazito jednostavan za korištenje budući da se radi o sustavu za hitnu pomoć
			 	
			 	\item Sustav mora podržavati hrvatski jezik i hrvatsku abecedu uključujići sve dijakritičke znakove (npr. 'č') i dijakritike ('dž') pri unosu, obradi i prezentaciji tekstualnog sadržaja

			 	\item Dohvat podataka iz baze podataka mora biti pravilno zaštićen, odnosno siguran
			 	
			 	\item Proces dohvata podataka iz baze podataka mora biti brz, a u slučaju pogreške mora pravilno reagirati te se sustav ne smije urušiti
			 	
			 	\item Svi osobni podaci moraju biti zaštićeni sukladno Zakonu Republike Hrvatske, Ustavu Republike Hrvatske te regulativama Europske unije
			 \end{itemize}
			 
			 
			 
	